{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_023251",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "승주 대곡리 유적"
    },
    "text": "承州大谷里遺跡 (승주 대곡리 유적)\\n\n全羅南道順天市松広面大谷里\\n\n1985年、注岩ダム水没地区の地表調査により、大谷里の遺跡が確認されました。この遺跡は大谷里をハンシル地域とドロン地域に分け、計31基の支石墓、90基以上の家の位置、20基以上の小型遺構が見つかりました。この遺跡の年代は青銅器時代から三国時代までで、青銅器時代のものとしてはバリ型無地土器や矢じりなどが出土し、松菊里型の円形の家の跡も見つかりました(BC5～3世紀)。初期鉄器時代には四角形の家の跡(BC3世紀～0年)や、似た形の家の跡が見つかりました。初期鉄器時代と三国時代前期の遺物は、層位上の区別なく平面上に広がっています。初期鉄器時代の5号の家跡からは多くの石器が出土し、石器製作所と考えられています。三国時代前期の遺物は金海式叩き文土器であり、窯跡も発掘されています。これらの遺物は、大谷里チプジャリの文化像を通じて、当時の馬韓のチプジャリ文化についての重要な情報を提供しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "遺跡の名称は何ですか？",
            "answer": "承州大谷里遺跡"
        },
        {
            "question": "遺跡が見つかった場所はどこですか？",
            "answer": "全羅南道順天市松広面大谷里"
        },
        {
            "question": "遺跡の調査はいつ行われましたか？",
            "answer": "1985年"
        },
        {
            "question": "遺跡では何が見つかりましたか？",
            "answer": "31基の支石墓、90基以上の家の位置、20基以上の小型遺構"
        },
        {
            "question": "遺跡の年代は何から何までですか？",
            "answer": "青銅器時代から三国時代まで"
        },
        {
            "question": "青銅器時代の遺物として何が出土しましたか？",
            "answer": "バリ型無地土器や矢じりなど"
        },
        {
            "question": "初期鉄器時代の遺物は何が見つかりましたか？",
            "answer": "四角形の家の跡や似た形の家の跡"
        },
        {
            "question": "初期鉄器時代の5号の家跡からは何が出土しましたか？",
            "answer": "多くの石器"
        },
        {
            "question": "三国時代前期の遺物は何でしたか？",
            "answer": "金海式叩き文土器"
        },
        {
            "question": "遺跡から得られた情報は何についての重要なものですか？",
            "answer": "馬韓のチプジャリ文化についての情報"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 318,
        "QA": 226
    }
}